Запуск обучения с помощью nix
================================

 * ``nix``

        * Установите nix в режиме Single-User Mode версии 2.8 или более новый.
        * Добавьте конфигурационный файл ``~/.config/nix/nix.conf``:

        ::

                experimental-features = nix-command flakes

        * Для того, чтобы попасть в окружение с установленными зависимостями нужно выкачать проект и в корневой папке проекта выполнить ``nix develop``.


Для создания конфигурационного файла можно использовать `hydra <https://hydra.cc/docs/intro/>`_.

Запуск обучения(nix):
--------------------------------

* Создать персональный конфиг по аналогии с ``train/conf/personal/dvzubarev/tsa06.yaml``. В нем прописать локальные пути для модели токенизатора, датасета с предложениями/документами. Для разработки удобно использовать миниверсии:
        * `Токенизатор <http://dn11.isa.ru:8080/doc-enc-data/tokenizer.bpe.96k_from_400M.spm.model>`_.
        * `Предложения <http://dn11.isa.ru:8080/doc-enc-data/datasets.sents.mini.v1.tar.gz>`_.
        * `Документы <http://dn11.isa.ru:8080/doc-enc-data/datasets.docs.mini.v1.tar.gz>`_.
* Запустить обучение можно с помощью команды ``./train/run_train.sh +personal/dvzubarev=tsa06`` указав свой персональный конфиг. Для обучения требуется наличие GPU.
